#


끝나 버렸어.
나가 버렸어  (실망 적인 표현 허탈감.)


주문해 버렸어요

어쩌다 보니 왕자님을 키워버렸어요

화끈하게 넘거 버렸어

너무 떠 버렸어.

고영근,남기심(1993) 다른말에 기대어 쓰면서 그말에 문법적 의미를 더 해주는 용언을 보조용언이라고 하고 품사를 구별하여 보조동사, 보조형용사로 나누고
보조용언은 어휘적 성격보다는 문법적 성격이 더 강하다.

~어 버리다 는 종결의강조 아쉬움과 마음의 부담 제거 같은 문맥을 만들어 낸다.



##



